@inproceedings{Grabar-Hamon:TALN:2017,
    author = "Grabar, Natalia and Hamon, Thierry",
    title = "Analyse et \'evolution de la compr\'ehension de termes techniques",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "196-211",
    note = "Analysis and Evolution of Understanding of Technical Terms",
    abstract = "Nous faisons l'hypoth\`ese que les mots techniques inconnus dot\'es d'une structure interne (mots affix\'es ou compos\'es) peuvent fournir des indices linguistiques \`a un locuteur, ce qui peut l'aider \`a analyser et \`a comprendre ces mots. Afin de tester notre hypoth\`ese, nous proposons de travailler sur un ensemble de mots techniques provenant du domaine m\'edical. Un grand ensemble de mots techniques est annot\'e par cinq annotateurs. Nous effectuons deux types d'analyses : l'analyse de l'\'evolution des mots compr\'ehensibles et incompr\'ehensibles (de mani\`ere g\'en\'erale et en fonction de certains suffixes) et l'analyse des clusters avec ces mots cr\'e\'es par apprentissage non-supervis\'e, sur la base des descripteurs linguistiques et extra-linguistiques. Nos r\'esultats indiquent que, selon la sensibilit\'e linguistique des annotateurs, les mots techniques peuvent devenir d\'ecodables et compr\'ehensibles. Quant aux clusters, le contenu de certains refl\`ete la difficult\'e des mots qui les composent et montre \'egalement la progression des annotateurs dans leur compr\'ehension. La ressource construite est disponible pour la recherche : http://natalia.grabar.free.fr/rated-lexicon.html.",
    keywords = "Mots inconnus, domaine de sp\'ecialit\'e, d\'ecodage linguistique des mots, r\'egularit\'es linguistiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/27.pdf"
}
